待業廢青 / 就到30又低學歷又覺得前路茫茫既，入黎睇睇

冇乜野，都係有感而發，文長

年尾就28

自問唔係叻仔，讀書成績除左中文之外其他都係垃圾

做過洗車、寶馬噴油學師、布倉、膠片廣告

兜兜轉轉去左做set場(長散)，辛苦到閪咁

儲左少少錢，前幾年讀返個毅進

讀完冇乜撈，咁啱做開果間公司個老細問我有冇性趣轉長工

心諗做生不如做熟，咁就轉左公司，疊埋心水做落去

做到仆街(只係比地盤叫好少少，輪班輪到癲)

新仔入黎做半日就走既大有人在，最高紀錄一個月請左7個人

最長果個都只係做左2日，幾撚辛苦可想而知

份人工完全係用命換返黎，除開一個月都係22K左右

科文仔，實際連狗都不如

做左一排，有日做做下野一時冇留意係個舞台上面跌撚左落去

抖左一年，返到去第一日即俾人流放，私下講明叫我判完傷就麻煩自動收皮

隻腳到呢一刻都好唔返晒，擒高擒低耐一陣隻腳都唔掂

乜春都做唔到可以做乜?咪做個濕鳩保安囉

一做就做左年幾

日撚日戇鳩鳩食賓周

去到前幾日，老母同我講，家用要加碼，唔係就拎間屋去做安老按揭

琴日返返下工，望住一個冇人既商場，腦裡面回想我16歲開始投身社會果一刻

其實我想咁多位講，時間，係真係過得好撚快

快到你唔撚信

hea下hea下又一日，hea下hea下又一年

如果睇緊呢篇文既你，仲係18 22，問心讀書唔叻又唔知做乜鳩既你

認真，去學門手藝，千奇唔好返果啲剩係出賣勞力 / 冇野學既傻豬工

諗到再講

原來呢個年代仲有人16歲就唔讀

而家應該冇喇

十幾年前都仲有少少

中4 之後半工讀中5

過幾年又半工讀毅進

樓主樣樣都知，如果卻強差人意，可唔可以解釋係咩玩法

大家點睇香港安老服務業

黎緊人口老化

而且呢行真係唔夠人

又低人工又長工時

好似有手有腳就請咁

成隻鬼咁都肯請

樓主樣樣都肯博 返工搵命博 結果卻俾人用完即棄 可唔可以解釋係咩玩法

仲低過保安

個人一返左工時間真係過得好快，無啦啦又一個月，無啦啦又新年咁

樓主28其實仲有時間 做保安又好點都好 儲錢同投資好重要 身家同人工係兩樣野黎 加油

執屎執尿 又要比廢老屌⋯⋯

我就係想講呢個point，多謝幫手詳細解釋

我明 但一出左黎做野
愈做得耐個人就愈難再的起心肝去進修
人既惰性唔講得笑
千萬唔好停 一停就好難撻返著

萬般皆下品 唯有讀書高

樓主係好人，願意分享自身經歷。我睇到都反省緊自己依家到底做緊咩野

細你一年 ，之前又係做左n份工，依家讀緊書轉行，希望成功

樓主睇下呢個PAGE 有冇工你覺得適合做

頭盔 我冇搵過入面的工

我有時上ｉｎｄｅｅｄ屎忽痕打＂司機＂，搵到有Ｄ請司機有幾萬一個月？？？

不如唔好齋呻 有無過來人分享下點脫離呢個旋渦

呢啲case點搞好
求指點

讀Hd

樓主, 我以前喺舊登見過個POST,
個POST主做藥房做左十年定十幾年都有,
佢由初初低薪+工時長, 捱左咁多年, 而家都有4萬一個月

好似係, 冇記錯的話.

樓主
我同你同年 U grad
做左份有興趣既工 到而家都只係搵一萬中間
頂唔順人工低 轉行又唔鍾意
而家冇咩工想做
我都自覺好失敗 冇野可以分享
不過 我希望樓主個困境可以改善到
開開心心

佢隻腳傷過, 到而家都未好返

樓主28歲仲有機會 加油
我今年fg，乜撚野手藝都冇，hea9左4年
19乞食科，好撚後悔哂左4年，依家都係搵緊d冇乜技能既中5工

28 儲左幾多錢

鬥低人工, 你唔會夠大陸人鬥

做院舍護理員 太長工時 太低人工 私院待遇福利差

邊有香港人肯做

所以輸入勁多大陸外勞搶飯碗

學歷不拘易搵工 No Education Easy Job
21 March ·
職位：塑料拉粒工人
僱主：新生化工製粒有限公司
地區：元朗
工時：上午8:00-下午8:00或下午8:00-上午8:00，每天12小時，每週6天
工作：塑料製拉粒
工資：每月$20,000-$30,000
福利：包食宿及在職培訓
聯絡：致電24279131搵李小姐

脫節左好耐 試過google 幾大學院
但有啲睇唔明佢地啲要求

重讀一年 主攻 英數同你3果科 香港唔讀大學 又唔撈金 偏門野 好難生存

ugrad一年都打算考紀律部隊了，真係考唔到就去學手藝

17 fg情況同你完全一樣

續

真心建議後生 / 就30想轉行既巴打，如果冇乜家庭壓力 (養老婆仔女/ 兩老)

心動不如身動，真係紮恆個馬，拿拿聲搵過份

建造業好講識人，自問性格內向冇乜野講果啲就真係唔好做

有位朋友讀完釘板，木木獨獨碌柒咁 (我都係) 做左一單之後就收左皮

轉埋行

唔好諗住自己"可能得"就貿貿然入行

首先要有目標，知道果行既實際情況先好入

好似我咁，做膠片，做左2年，點知俾大陸攞晒黎做

人又多過你，平又平過你，快又快過你

結果就好似份工個名咁，硬膠膠咁，公司執笠

last day 行出公司果陣先真正明白，夕陽工業係咩一回事

又有位朋友

係我做set場果陣既上司

我工傷完離左職冇耐，老細隻頭馬去完working hoilday返黎，問個老細有冇野做

結果我個fd就咁俾人炒撚左，佢係呢間公司做左12年，而家32歲

走果陣搵緊25k

中3學歷，呢份工既exp可以話係對邊行都冇幫助 (行頭窄到仆街)

冇錯，可能你打份牛工，有老細賞識你，俾你上

但天有不測之風雲呢句野都係真既

如果換轉佢有一門手藝，相信佢而家都唔駛咁慘返份通宵換畫搵得果11k

唔係笑佢定點，因為我而家都同佢一樣，咁撚折墮

當你真正俾人拋落海，切身面對危機，你先會明白，原來當初既先見之明係幾撚緊要

所以我係呢度再而三同後生又讀唔成書既巴打 / 廢青 講句真心說話

你而家仲有時間，心力去搵野讀，學手藝

你而家所受既痛苦，只要你俾心機，將來一定有回報

唔好好似我咁，肯做又點撚樣?

遇到咩突發情況係收你皮就收你皮

你辛苦4.5年，條路絕對會輕鬆好多

呢個有準備 報2019
有做下啲past paper
想比返個grade 比數學

樓主偽進完冇讀其他？

lm

讀大學張cert有期限
超過3定4年
要full cert咁考過

樓主

睇開左

做人係咁架啦

做紀律部隊好唔好 今年22 諗住出年考消防 入境 唔得既就做狗算

學歷唔夠 真心讀毅進有冇用

睇得出樓主好有心分享
我都勸咁多位後生仔係中學既時候唔好打機啦
努力啲讀書啦
你依家可能笑緊班書蟲
但係到時人地搵幾皮既時候就高下立見
特別係依家學歷通漲得好緊要
大學只係個入場券黎

利申讀緊u

買番個外國U香港分校degree咪得

如果冇事冇幹係真係會愈黎愈頹

但當你面對家庭經濟壓力

信我，即刻勤力到連你自己都唔敢信

讀完做狗都算可以苟且偷生

入唔到神科既真係學手藝好過

唔駛反省

今晚攝高枕頭問自己究竟想做乜

然後聽日開始去馬

加油

我都有諗過轉完工之後學車

做狗係咪政府工

我諗未必得
依家政府工都大把大學生狗衝
你讀唔掂書就去做警犬啦

警犬

呢啲例子千中無一

唔好呃自己

自己有幾兩重自己先知

我自己就咁諗

係香港讀理科咪又係乞食

的起心肝，學門手藝

人到中年比經驗，唔係學歷

係咪真係會有25K咁高人工

讀完u但做緊保安

判完好耐了

Thanks bro
我再研究下先

26 失業左半年 迷茫緊唔知返咩工 毅進仔

一齊加入倫敦金
去滾有錢佬嘅錢

18號牌司機:月薪22000-25000
Job-Hire Human Resource Agency - Aberdeen, Hong Kong Island
月薪22,000 - 25,000元
招聘18號牌司機多名,歡迎新牌,月入$22000-25000或上,需協助跟車上落貨,做完早收工。

地點: 油塘/大埔

時間: 0600-1600/0530-1530

車種: 9噸車

送貨: 固定線

有意請電或Whatapp 6840-2831 查詢。可即時上工優先。

工作類型: 全職

薪酬:每月 $22,000.00-$25,000.00

你有料咪考
大把大學生同你爭

睇完好大感觸...
我都覺得而家既自己係浪費緊人生
做任何事都無努力做好
仲要本身自己資質已經唔好
讀書得5科合格HD一個
做野又渣
好怕將來會一事無成要屋企擔心
反省過發覺
原來自己真係浪費左好多時間打機
又唔識節制，影響晒其他應該要做既事
唉，畢左業心態都同以前唔同左好多
可能到左人生新既階段
係時候要為將來為生活
而去放棄自己喜歡既事
善用時間，為自己將來打算

係，我果度

科文只係等於要孭鑊既長工

冇喇

又要搵食，邊有咁多時間

果陣全日制都辛苦

放完學就返工

放假又返工

連續8個月冇放過假

做set場呢行真係好ON9 我做過VIDEO
我係入公司做 叫做要學下 但真係好弱智 人工超低又多野做 而且工時又超長
我唔知你係唔係計埋STAND BY 朝早4點搭的士返工 夜晚10點先拆完場
真係做保安都冇咁嬲 有D散工仲連跑幾場 都痴撚線
而且又冇工會 WFC

當你衰撚到貼地

得2種解決方法

一係死，一係睇開佢

噴油唔好做？你做過咁多份入面依門好似最好景

手藝呢樣嘢仲嚟得切呀巴打，以後身體只會愈來愈差 已過三十做office 都感受到身體同後生嗰陣差好遠 傷少少都冇咁快好返，出賣勞力老咗要還㗎

警犬都兩皮幾起薪
我諗住讀完大學都去考紀律部隊
問過身邊好多同學都係咁諗

仲要後生仔真係唔好打咁多機
將時間擺係學習到
你地分分鍾都好叻

絕對有

如果你中6 / 以前中5衰左

我夠膽講毅進絕對有用

好話唔好聽，至少夠學歷去考個郵差

我好明白樓主，28歲仲有得改變，加油！
因為時間唔等人，之前我都想變諗諗諗到而家就黎33仲係地底泥，好想重新起步

有咩手藝可以學？

冇經濟壓力而你又覺得OK既

冇問題呀

留名，夕陽行業+1，有學曆都無用

個個都請專科，又無錢再讀書，年紀又大

決斷啲

呢方面冇人幫到你

只有你自己先救到自己

我28 u grad 做左4年野，30k，夕陽行業，無乜壓力，但我唔中意做呢行了。
再轉工做sales得翻15k，你係我轉定唔轉。

郵差果啲OK

都係公務員約

不過6天工作

但我覺得真心唔錯 (對我黎講)

出年再請我都會試下

我直頭駐場長工

返3更，不過輪到我有少少甩頭髮

你要講你自己既事咪開新POST講囉
係要入黎撩交打撩交嗌
你有幾慘幾灰關樓主撚事，係要入黎鬥慘，樓主原意都係分享下者

樓主有無諗過做廚？廚房長期缺人，都叫一門手藝，好過hea坐

錫身唔好做

吸天拿水都吸死你

就算有豬嘴都好

點都會吸到少少

厭惡性工作

同我同期既學師補師全部走晒

巴打有冇諗過考翻嗰牌 揸下的士小巴咁 我自己都打算如果將來揾唔到野做就考慮下做紀律部隊或者揸下的士小巴揾下食

根本係香港地事，

有心唔怕遲

39 40歲轉行重新黎過既大有人在

你邊忽見到我話自己好慘要人安慰?

而家同你鬥慘?

睇你性格同興趣

揾agent買野雞u degree
但排名都150打後

認真，唔敢答你

冇你咁勁

或者你問下自己

其實根本唔係政府高人工 只係出面低人工
警察消防 2萬頭 加人工慢 轉唔返出黎做一世
你唔刷鞋 又唔係好勁既話 根本等年資升職

出面好多有專業技能既科第一年已經16-20k （例如programmer )之後加人工係10-20% 一年咁加 未計你得明又跳下糟

樓主28歲如果唔想去學野 就要計劃一下點儲錢同點投資

想成為小康家庭 通過都係靠投資 唔係靠一份牛工

平時都係一碌木咁 無興趣可言
勞力野又做唔嚟 19文員工又未搵到 失業兩個月

正想學下點心

定左有時間會去學

傍下身

還好
我舊年23歲決定辭份皮半都冇嘅閪工
去讀多個degree

啱
工字冇出頭
儘早儲蓄同學投資愈好

我見到請揸貨車好似有2萬以上

新加坡其實有好多方面都拋離左啲

台灣就算鳩數啦
不過人地有票可以投

正常一個男人勞力野絕對唔會做唔黎

一係懶，一係身體有事

3行，廚果啲你肯做點都有得做

如果你係絲，咁我都答你唔到

又叫就到30又低學歷果D入黎
結果最尾就同D18,22講
做乜鳩?

細個又唔讀書你仲想點
考個車牌靠車搵食囉

係絲

車牌未有，真實情況係點唔敢講

要同樓主學習下

做雞囉

有時女人真係可以體力差到做唔到台式飲品店廚房位

搵個有錢佬嫁is ok

屌你老母

岩岩中學畢業，等放榜依段時間有咩可以做
利申:返緊pt侍應 46/h

基本資料應該到你一樣，年尾28歲
ce 1分 即時出左黎走左去報毅進設計科（人唔笑狗都伏 )

讀完出黎做過網霉記者，印刷排版，雜誌編輯，舞台音響，ibank 外判文員

展轉之下學識左影相同一路進修d software 技巧
第一份工 5000蚊個月

近幾年轉左去廣告業，多年所學所捱一次過發揮哂出黎，而家freelance 幫人排版設計同廣告pa
多左時間陪女朋友又搵多以前好多錢

但我同你一樣都係前路茫茫，阿媽又就黎退休，以前d 錢一係就攞哂去旅行一係就洗左唔知去邊，少少儲蓄概念都冇，而家知衰要儲返多少

巴打其實人生未必淨係得返工同唔返工，最緊要你唔好睇死自己，搵自己既世界出黎

共勉之

邊有咁多有錢佬 靠自己仲好過

認真冇野值學習

係社會眼中

我 = 廢柴

keep住心態一路去就ok

叫佢地入黎睇睇姐

我同樓主都差唔多年紀
學歷唔高 由hd 再升返上degree既過來人

我諗樓主既主意都唔係想圍爐取暖
想得到有用既資訊

而家未夠廿歲 讀緊書都前路茫茫

做乜都得

吸收下社會經驗

真正既挑戰係你讀晒書之後先會黎

講得好岩
時間真係過得好快
各位後生仔共勉之

睇樓主個case應該都係資質平平個啲
我諗你都係揸下車算啦

好勵志
我都係想做媒體個行 行
但係仲未決定好做咩

當然靠自己啦

女仔呢方面係會蝕少少

老實講我以自己社交圈子數據參考
個社會真真實實地係世襲制度
上代有錢, 下一代絕對係會成功，財富係繼續累積。佢地可以放開家庭需要去努力追自己想做嘅嘢。

利申：我係一個失敗者

20未到慢慢黎啦

屌放鬆啲，最緊要搵到目標姐

搵緊幾錢一個月?

少爺仔唔係一般人心諗果種淨係識溝女換車既二世祖
事實上有D大少係好聰明 勤力 好多野都親力親為

又一篇警世文
btw祝樓主早日搵到人生轉捩點

今個月六萬
上個月5000

係

見住一個個中學果時又傻又唔讀書 畢業果時比老豆老母掉左去外國 一返黎我屌你老母靠關係定唔知點 撈到份好工 渣靚車屌女 仆你個街我仲打撚緊份牛工

有樓成件事已經唔同曬講法

而家讀緊asso
原本DSE都考得唔太差 就係差數
以為自己可以輕鬆上返u
但係愈讀愈唔知自己做緊啲乜
入面學習風氣好差
搞到我想唔讀

哇 都好唔穩定下喎
同埋顧又冇福利 花紅咁
巴打你儲多兩個錢傍身

表示關注

其實世界黎講香港已經比其他地方優勝得多
有時真係諗如果我出身係d 窮鄉辟壤都唔知點算好

喺中東果邊 一出世就俾空襲炸死左啦

咁我成世人又真係冇乜穩定過

講緊就算係日本美國呢d 國家其實係二線城市生活向上流既機會已經比城內人低一截

讀個木工牌 入醫院做維修部都好似幾好撈

有樓但兩老就退休

一樣有經濟壓力上身

搵份文員都無聲氣
sales又唔知做咩好 英文又廢

盡力左就ok

真心想請教巴打
汽車噴油唔好搵咩?
街邊日日有人HI花撞崩就返去噴油
照計應該唔怕冇得撈
點解唔長做汽車美容?

樓主唔去做家電水喉

同命換錢

上面有講

想試試做點心先

而家去學手藝仲嚟唔嚟得切
講真你都係大啲濕鳩degree fresh grad幾年啫

人生道理係你條廢柴/失敗者口中講出黎真係難聽過粗口

家電水喉 你儲班客
班c9 一傳十 十傳百
大把job接

學門手藝

真係標準答案黎

我同你一模一樣，但我30 果年去左做電燈佬，而家叫算唔錯，今年我都36，係識唔到女之外都過得幾好

做緊倉 21 大公司 叫做有兩萬幾 前途真係冇乜
叫做唔洗點搬搬台台
點搞？

有興趣，啲人又無乜麻煩野嘅工好難得
除非將來前途唔掂，都係咁少錢
唔係都唔好亂轉行
會後悔架

係架

就係失敗左先要同人講，唔好步我後塵

咩都無咩興趣

考警察

但係次次盡咗力都比垃圾groupmate累
真係好灰
不過睇完你個po 我發現自己其實已經好好彩

我都唔諗識女仔

做下自己野已經好滿足

我曾經以為我阿爺有層樓比我老竇揸手，點知佢敗晒去。我阿爺死前話過比層樓我都唔比我老竇，佢一定會輸撚晒。我自己衰愚孝唔諗住同老竇爭，而家仲要我養家⋯
如果唔係而家租層樓出去，求其hea工渡日成個家都好好。

努唔努力有無成果我唔知，我淨知有而家學識自私嘅人係社會先有立足之地，就算係你老竇老母都唔好信。但係我仲未放開親情

冇得搞，問自己

2皮幾算唔錯，如果你覺得唔會有中年失業危機

做落去冇問題呀

我自己中五畢業就鳩流流左幾年 做濕鳩文職為主
岩岩讀返信毅進 黎緊準備讀hd 巴打加油

又嚟鬥慘鬥賤
人地真心分享經歷
你就一句撻埋嚟
唔講下做乜破產做乜官司

中學畢業之後時間過得勁快

咁點解唔向打臘,鍍膜,清潔發展
我唔係有老有嫩困身都想轉行

利申:做緊冷門行業,食老底抽佣

我都係

都要逼自己

有幾多個打工仔真係返緊自己有興趣既工

咁你岩晒做人版，反面教材
一條底褲一張紙巾點都有佢的用處

都係28, 同個慢性病(濕疹) 一齊生活左好多年， 愈大個病情愈差， 返過幾年full time文職， 都係打份工咁， 唔能夠當作將來事業。 其實有好多野/唔同工種都想去做， 但真係病情差個陣可以街都出唔到， 真係睇唔到有咩將來。 人生就係咁比個病拖累左， 哈哈

祝你hd順順利利

樓主，多謝你

心態問題

就咁睇呢位巴打應該真係sad到極點

我都真心希望佢可以振作

加油

體能廢，小肥仔 又懶 唉

樓主起碼老母有層樓

真係要學就學專啲

我自己就咁諗

再加上興趣唔係話太大

佢28都90出世，個年代都好多讀完中五唔讀，唔同dse衰極都asso high dip

要係咁博命同進修先有得再上
自己學歷唔夠
但冇咩動力 去進修

巴打會唔會試下做紀律部隊？除左黑警

不過我都係得廿歲 諗住做幾年自己個科既工唔店既話就轉做紀律部隊 起碼穩穩陣陣先 同埋跟通脹

樓主你有毅進仲乜唔去考紀律部隊？

就係咁失敗先有參考價值

無護士牌
或者得保健員牌既
得萬頭蚊一個月
又要輪更
搵鬼做咩
做保安唔好?

身體有事就冇計啦

最後都係睇你心態

最緊要每日過得開心

誤打誤撞之下入咗四季做餐廳，做咁耐都係洗嘢，可能係學徒仔 都唔知走唔走好

出面仲勁多讀書唔成既傻9叫人唔好讀
吹到讀書冇用出黎做野好過
到你去到某個位就知要學新野真係好難
幾多打份牛工既都要的起心肝用訓教時間黎讀返張cert
我唔敢話出賣勞力唔好
但勞力係有佢用盡既一日
早出黎做野可能比人早儲多十萬8萬
但呢十萬8萬對你人生根本唔會有咩改變

ching

冇乜點解

純粹冇興趣

果陣讀毅進都係傍身

下年如果請郵差會去試下

依個po好真實

我23ugrad 24working holiday 之後先做野

不得不講而家 high dip真係一街都係

而家學生哥都慘，競爭太大

個陣我有識人讀完中三就冇讀啦， 呢d野真係呢個年代既朋友唔會想像到

樓主 毅進係parttime定fulltime?
考紀律部隊算呢
郵差都係日晒雨淋 人工又唔係好

okay啦， 都係每日做緊自己enjoy既事， 反而培養左唔同興趣出黎

投資落自己到永遠冇蝕底，d人成日俾埋d咩綴學創業洗腦，一黎個班人本身都係讀緊名校，二黎佢地讀書唔叻都係另一個範疇叻同有興趣，兩樣都唔係就乖乖地讀埋佢啦

學歷係入場卷

有能力讀當然讀就最好啦

但問題你呢個情況其實呢條路比較好，當然唔係叫你做黑警，試下海關個d,其實郵差仲撚辛苦

FULL

er...個心都係偏向郵差果邊，我只能咁講

以前會考都未考都一批啦，雖然唔多，仔就走晒去學廚地盤裝修，女就美容

中五都讀唔成，叫人讀書
咁多人仆街點解唔見你舞台仆撚死

郵差好似都算夕陽

勸世文

多謝 都祝你搵到自己既方向

樓主係獨生子？

支持樓主

點解唔去考政府工？ 差佬都好啦

睇到老細轉工個到仲以為係因為識人所以成功既勵志故事 點知真係咁慘

過來人經驗姐

只要有1個人睇完而又肯改變

打呢篇廢文都值晒啦

可以咁講

其實我冇特別覺得自己慘唔慘

人就係咁

總有成功，總有失敗

點解成日講知識係跟一世，因為就算你年紀大左唔記得哂啲step都會記得個大概，同埋你讀書果陣唔係死讀，用黎鍛練思維，用一去諗二，呢啲野出黎返工未必學到亦唔會有人教你，講真ching我都識人27歲先重新讀書，短期課程但有認受性，同埋個人成熟啲走去讀書真心可以幫到你識唔同範疇既叻人，教授都好欣賞呢啲成年生，會用心幫佢地搵出路好多 如果未諗到想點不妨試下

我32134入asso

人工低 無家底 無本點投資

人工低要儲本金投資已經難 一個唔小心蝕埋又慢慢儲過

不過我一定同意你講 投資先搵到錢

不過咁低人工受唔受到個風險？

師兄 我之前都係做倉好低人工
都係冇咩學歷
但而家轉左做地盤
我都想讀返毅進考政府工

我interview 時人地問我做乜揀呢科讀，我話讀書其實只不過係訓練你思維，解決問題，所以其實邊科關係都唔大，因為出黎做野都係白紙一張

hm

小小錢都有既

我舅父都係投資起家

佢成日都屌我做乜唔投資

下次有機會都問下佢有咩心得

衡量過

OK就去

冇大學學歷都做到記者？

parttime都得
fulltime就唔得

怕讀完都30幾 記錄部隊都入唔到晒錢

投資都有低風險

Eg分散式月供 股/ 基金

一個月拎5-6000黎投資月供

當低回報得5%

5年plan你都儲到 三十幾萬 到果時再諗拎呢啲錢點用都仲得

最緊要啲錢唔好比佢冇啦啦就用左 用左係邊都唔記得

多謝巴打講解

我會睇下

THX

冇人想做既工 學歷要求就會自然低

樓主加油，起碼你都知問題係邊
我有個朋友係外國讀完中學就賣電話 plan (仲要係細間個啲）間唔中跟下車送貨，到公司摺左個陣已經三十歲，咩工都搵唔到，跟住讀左個唔知咩 course 考左個牌係 operate 一啲醫院儀器，但因為無 clerical experience 所以又唔夠人爭。到最後搵朋友搵左份文員助理嘅工作，講到呢到佢已經就四十。
佢有今日就係無樓主你當年咁反省自己，到而家仲呻緊自己無女又無樓，反而要 address 嘅問題無正視過。
希望你成功轉型！

LM

可唔可以講下有幾難頂？

睇完即刻起身溫書考驗

我就係樓主所講個d 中4畢業既人

樓主覺得有世手藝好學?
17 FG 濕鳩BBA 做咗一年野覺得真係學門技能好過

點都好 記住儲錢

後生就有氣有力捱 但到老就唔夠後生黎
自問又唔係醒目仔 學野起手都慢d
遲下都想讀下書 學多樣野旁身
人地就坐定定搵錢 自已就要辛鳩苦先搵到

温温下書 攰就訓左係床睇到呢個post
我都係起返身繼續温

巴打
我都怕咁
所以地盤我都怕冇工開既一日

巴打加油

22k算係咁 好過連登30k fg先啦

我對中年失業呢樣野好敏感

唔敢博，寧願搵少啲但相對穩定既工

我都係做地盤
出面個市都淡 有工開都好遠
街外人就吹到幾高人工幾缺人 咩境自已知

揸車搵食啦

今年23歲 20歲讀完hd 就出黎做野 個陣諗住求其搵份工鳩hea 算，但見到同我同屆既同學仔一讀完hd 就即刻讀pt degree今年佢地都讀完個degree 人工即刻高我而家一半，好後悔當初因為懶無跟佢地一齊讀，今年就的起心肝報左個pt degree 九月就開學讀書，雖然就辛苦幾年，但讀完就另一個世界

人工係好既 但基建都差唔多起完
炒人既都炒緊

唉 有郵差真係我都去報

樓主有冇報交通督導員?

咁最後有冇得讀 個目的係冇錯既不過可以唔好咁直白，9up都講下想點發展嘛

個時係見工，最後請左

但認真讀緊hd,asso的 最後讀埋個degree佢... 但我會建議你full time快搞掂 pt你又要跟份工d野，放左工放假又要讀書 好撚煩 你讀緊書班HR又搵籍口壓你價...當然最緊要都係張degree

講真 就算好似我咁 一出黎做野 就Plan好晒條路 諗晒條路點行 但天時地利人和 最後都唔會好似我計劃咁走 但衰極有譜 你細個又唔讀書 出黎做野又是旦搵份工 無計劃 無打算 純粹過日晨心態 失敗係注定 要怪就怪自己

24
爬緊返考試報大學

巴打岩既
我身邊有朋友重唔醒覺
重覺得係社會唔岩 老細仆街
但冇諗過自己問題

正苦先係人生希望
記住我講既野
大把年青人出黎做野幾年，人工升得好快，但中年失業，乜都無

而家打算考紀律部隊
煩緊做住文職去考定係直接去學裝修再去考
錢都有KEEP住草, 番工近一年, 都有6,70K係手, 多就唔係好多, 每個月都草到5000

建議樓主睇自己能力決定 pt degree唔係你想像咁簡單 成個過程係好辛苦
自問讀書唔叻 當年讀完HD之後 ft讀埋個degree 先出黎做野 但事實上HR要壓你價 就肯定作到啲籍口出黎 話你岩岩讀書出黎 冇工作經驗 其實真係任佢講

我寧願試下好過乜都唔做，如果試完都係唔得就唯有認命，甘心做社會下層，但乜都唔試就放棄我過唔到自己個關

巴打排左公屋未？

巴打如果真係冇能力養屋企 去簽張衰仔紙啦

返裝修呢 人高應該比較好

樓主緊記搵多搵少都要養成儲蓄既習慣

起碼有30萬

其實最慘係我地舊制冇讀過中七就揾唔到咩工
要更新學歷一定要毅進先

冇你想改變就一定要去做... 識條友都係好早出黎做野做待應，倉 又係好似樓主咁去到20中就發覺唔掂 個人多病，又搵得唔多 的起心干去I大讀個HD, 再讀埋個topup雖然都3x 但至少坐office 做左畢業幾年都近30k

學師做乜唔做落去？

去地盤有好多技術位高人工
巴打唔唔捱得 係個人冇方向 身邊又冇人比到意見你所以咁

唔係叫你唔試 但pt,ft 你有得自己簡 pt的確係快啲 一路讀書 一路累積工作經驗 但前提係要畢到業

我認真答你
我見過唔小大把經理，高管，高層，一個大浪come過黎
中年失業要做食蕉，揸的士，揸巴士

所以我為左讀呢個pt 轉左另一份比較輕鬆又人工高過舊工既工，舊工同新工都係做緊我讀個科既行業，新工返工唔係做公事個陣可以做其他野，同埋比舊工早一個鐘頭收工，多左時間可以將來讀書個陣溫書

你無拍過拖唔關上班台事
你學生時應該追到女同學

巴打性格內向？參加下興趣班咩都試下可能發挖到呢，meetup都好多活動玩

過來人身份分享經驗 當年我都係hd畢業 啲同學部分去左讀PT 部分讀FT 我自己讀FT 眼見好多之前HD GPA爆4既同學 跌到落合格邊緣 但我自己都保持到second up

我都怕自己冇左份工
而家朝早地盤
夜晚返多份parttime儲多少少錢

做PC囉，毅進仔都做得

輕鬆20k

識人話考公務員 考到20尾都考唔到...

淨讀書同半工讀都唔係果皮

自己知自己事
細個唔讀書 又唔勤力做野
係近幾年因為結婚 諗左好多野
現實點都要面對 所以樓主 共勉之

因為太多人考 多到你唔信

港共政府真係垃圾

我唔記得左邊一年去見殮房
屌 都有大學生同我爭

啲大學生讀完啲19科 咩政府工都要in嫁

鐵飯碗，又一定搵得多過出面

需知道十年前做網媒係一件冇人睇好既年代
而我係青見計劃下比個縮數老闆請左

其實唔係正正常常個班 畢業之後 2，3年間公司唔係話太柒 都20k up 未計bonus,double pay... 當然喇你話突然經濟會差比人炒，涷薪我冇野好講

同埋你話係考督察，AO就話... d文員 ，低層位都搶....

警察可以報ou 既警察degree ， 好多警察都有讀，望升職

郵差都有大學生
巴打們 記住如果想上樓
一軟要儲錢儲錢儲錢

要有先見之明, 唔好入錯行., 真係幾重要..

幾搞笑，講自己厭棄唔做又話人地搶飯碗

但只限一D 無錢景工作吧！

其實唔係唔好，至少條街少d讀書唔成得過且過冇咩道德既狗，希望你地唔好畀人同化

佢地好多搶完個位又唔做咁 只係interview 咩工都in

之前大學識啲人好多都驚自己冇工返

垃圾

睇呢度D留言，只能以過來人的身份告戒D后生仔
你要知道世界既遊戲規則同玩法
如果你讀書一般剛好大學畢業或者讀唔到書早早出來做野，呢幾樣野同樣識用

首先記住吃得苦中苦方為人上人，剛出來做野辛苦唔係問題，后生有邊個唔係由低做起，關鍵係你做既工一定要係可以累積人藝、技術或者人脈，如果唔係就係鳩做，做上十年都係一個吉。

二 做野既過程多D 同老細行埋D, 同時留意下客路係咩，呢行靠咩賺錢，越了解你的行業運作同水原，你係呢行跳升既機會越大。

三 人脈非常重要，見到高級過自己既人或者重要客戶，點都要想方法攞connection, 因為無論讀書多少都好，中年轉工重要靠CV 簡值就係悲劇，我大部份工作都係人地搵我或者介紹我去，通常呢D 都係筍工，你搵Agent 或者公開招聘無可能有呢d 筍位。

四 如果你覺得自己內向二 三都做得唔好， ok 咁第四條路所有年輕人踏入社會都要記住，你需要資本累積，儲一元儲一萬一個月都好，你一定要儲起並且把大部份買晒股票（盈富基金）。你要記住"企業請你係用唔值錢既錢換你最值錢既青春"，你要做既係用佢俾你既錢投資返企業到，即係話通過這種轉換過程，你會由打工慢慢簡接地成為老細並從中賺取收入。 你要記住無論你學歷係點，大部份CV 都會係45 歲開始慢慢變得一文不值，到那個時候需要的是年輕的人為你工作，而不是你同年輕人係職場競爭。

五 如果一份工做兩三年都無咩進展，年輕人應該跳糟，因為青春永遠係最大但最浪費不起既資本。

想打份垃圾工逗幾萬想買樓 真係發夢

真心講 以前細路果陣，大人叫我俾心機讀書，細個緊係當耳邊風，依家轉眼30黎緊，先發覺讀書既重要性。當然唔係話你讀好書就一定會飛黃騰達，但係就算唔發達，你第日搵工轉工起碼都多啲選擇。

每個年代買樓都難，係中國既社會
而家樓市係狂牛打工當然買唔起
但唔代表一世無機會， 你唔俾將來會來個超級熊市？ 低前提你手上要有子彈，就算而家樓市跌一半，你又買得起？

Lm

唔好呃自己，香港而家係全球最難買樓城市

18歲讀完中學就無讀 返咗幾年工 無學歷英文又差 又戇鳩鳩腦轉數又慢 搵得又唔多

睇完嗰心好傷 係咪真係要讀返書 但對咩科都無興趣 好唔想讀書

不過真係前路茫茫 對將來完全無打算 唉

巴打
幾萬做咩買唔到樓?
係未必買到新樓 呎數大既
但肯儲正常係買到啊

有長期病更多唔似普通人咁可以亂轉工.......要計埋箇中的風險.....

80 年代東京都係， 而家又如何呢？

日本房地產泡沫完淋市到而家

將來爆左煲先講呢句啦

唔係我話搶

係好多人覺得安老服務業待遇前途差

關我撚事呀

真心,地盤呢家野好冇保障
我老豆做管理,已經唔係落手做果D
中左風之後公司都即刻變唒臉
好彩佢後來好返少少果陣有第個老細唔介意
人情冷暖,搵到錢就諗定後路了
地盤撚個個搵得多貪威識食
最後就變公園廢老

舊新界二手樓400呎都要至少500萬了

一個人住買400呎?
肯搵下樓 重要好多400萬樓下
上葵涌 深水埗 油麻地都重有
只係交通好 呎數會細

你搵幾萬 唔等於你真係儲你可以食得哂份糧 比你搵3萬 強姦金都食你千5 搵得多開支相應都多 家用，交稅，如果你結埋婚仲有其他開支 當然你老婆肯2個人一齊會好得多... 首期我覺得反而唔難 anyway已經離哂題 支援下樓主好過

首期先難喎 巴打

有首期真係輕鬆供

我都係搵得少
我都靠儲錢上樓
所以大家真係儲下錢

洗費多唔多真係睇自己 大家努力

儲錢都係 同埋學上面巴打講要識投資 2x,3x 你唔想咁博咪買d ETF,收息股 之少唔係舊錢得個擺字

我就係讀書唔叻
十六歲走去做地盤
原來已經做左四年
如果唔做地盤我真係唔知自己有咩用

利申 今年20

係巴打們加油

地盤好 巴打做邊part先

我今年29呢
我做水喉電
巴打做咩?

泥水 專做瓦仔

巴打 我西9盤個面以經炒緊人

講真你入邊行
果行都有機會慢慢衰落
香港就係咁
成個經濟體系都有問題

所以人人都想做政府工

留名

其實由你16歲冇讀書出嚟做嘢一刻就決定咗你啲10幾年就係咁

天有不測風雲係岩，但規劃可以解決到呢個情況

你無規劃，無預算行業發展，其實總有呢一日。

你找工無後備方案，無及早學定技能，就注定你搵工議價能力低

簡單講，最普遍技能，你肯花d時間去學車，一早做司機，都有18-25k收入，好過你咁樣，就係因為你無呢d意識

所以咁多人讀完書考公務員
起碼有糧出有飯開

如果我4年前睇到呢個留言就好....

起貨炒人定點

其實出面D 私人工無咁高人工, 無咁易過20K, 真心.....(我指2-3年經驗)

起貨炒人 我想轉去做維修

搵緊唔夠15k
冇學歷
有樓同儲好多錢
靠父幹

死返出去

彼此彼此

同意樓主講法，我以前都好廢。

經過6年既努力 。

今年可以讀註冊護士，去改變我一生

2- 3年20k up 好常見
（我指 IT / engine / 工程 degree graduate)

點解呀？

學門手藝 講就易啦樓主
自己本身唔鍾意做維修個類工 已經無乜作為男人工種嘅選擇 自己想做西廚 屋企人又話辛苦又性...有咩唔辛苦㗎 但一諗起 西廚都唔係啲咩出路 一開波又唔係做個樣嘢 個人又開始頹

唉 真係唔知點算....

利申 啱啱第一年讀到一半就quit U

人工少左 但出公司月糧 穩定少少

做咩唔讀埋?
香港做食搵到錢啊

我除左屋企人留錢比我 其實我都係好廢既人

唔洗愁
做保安讀返d course 再升上去
再唔係轉去做物管

28歲就咁多經歷

樓主又唔駛咁灰
屋企衰衰哋叫有層自置物業
喺香港煩少個住已經好好
有得黐屋企住唔駛諗交租更加已經好過好多人
唔駛煩買樓嘅就搵少啲都冇乜所謂啦

我覺得樓主或者其他有相似經歷嘅巴打唔駛太著眼或自責於學歷問題
要知道世界上總有人讀書叻有人讀唔成
正如有人天生運動叻跑得快手腳靈活
有人天生鈍胎行步路都好似小兒麻痺一樣
資質嘅嘢命中注定係咁冇都冇辦法
講真你肯做嘅香港哋唔駛學歷都夠養家嘅工一街都係
況且大把要求有咩證書學位嘅所謂文職都唔見得人工高好多啦
有啲隨時仲低過洗碗仲要ot冇補水，上奴工處睇吓就知

冇追晒post但覺得其實樓主似係當初入錯行多過讀唔成書
不過際遇嘅嘢冇得好講嘅
唔好執著於咩學歷高低喇
襯仲算後生行得走得學門手藝
水又好電又好諗唔到嘅考個車牌都好
揸車工月薪20000以上好普遍

千其唔好拘泥於自己幾多歲
呢個年代就算過咗30歲都其實唔老
記得之前喺twitter睇過一個日本仔寫過段嘢
佢話有次探訪老人院有個90歲嘅呀婆同佢講
話60幾歲嗰陣突然戚起條筋想學拉小提琴
但當時覺得自己都嗰頭近所以最後都係得個想字就算鳩數
個呀婆同佢講話如果當年肯的起心機去學
30年後嘅今日起碼都係演奏級喇

心態決定境界就係呢隻
共勉之

加油樓主

巴打 想問下假設你依家個情況 有U grad學歷 你會有咩打算？ 我好想聽下一個好似你咁 經歷左咁多嘅人 會點做

都要有high dip先買到

high dip都買埋

工程係人工高, 但而家好多人搵唔到工, 一起貨就炒人.....

冇辦法，冇家底父幹係咁啦

巴打共勉之，努力

學下英文，可以移民去澳洲加拿大

自已仆街米算 仲想拉埋其他人入水

我聽日27了 叫做有個degree 但都係搵得20k
自己想改變但始終太懶

廿中，HD畢業，人工低
因為屋企人問題
搞到我住左廿年個層樓
要從頭供過
依家每個月大半份糧都要貢獻出黎
條女唔知，有時會FF問結婚生b，搬出黎住

我唔應該累人累物
自己一個俾心機賺錢算

好勵志

唔請男呢

請嫁
有男做保健員，上連登都見到男保健員開ＰＯ啦

護理員就好似全部中年婦女

其實都係一個專業黎嘅，
都係要進修

好似以前有D保健員成功做EN最後做埋RN

而家唔知得唔得喇, 周街都係HD ASSO爭讀nursing

不過我都做唔到醫護, 可能想做保健員, 之後搵返d乜野part time hd讀

.................

做過保安仲想升物管
人地請fg都唔請你啦連張英文通告都唔識出

唔係18, 22 又未到27, 28
但係on99咁 睇完都係巴士唉做聲 樓主加油 大家加油

都幾高成本

有錢佬搵咁多錢比人呃當做善事
唔通呃乞衣咩

除左讀專科/投身金融銀行 有幾多大學生可以搵幾皮 大把三四十歲搵三兩萬浮浮沉沉

聽講好多人係5,60歲有鼻咽癌死撚左

政府工

我都係咁 但廿零歲到未搵到方向做咩工

但儲左筆錢買股收息 打算慢慢增加被動收入

等第時冇咁大壓力

得政府工同專業人士先係正路

見到樓主嘅分享真係幾可憐
但學歷高都唔一定撈得好

我啱啱讀撚完master

打緊份勉強可以嘅工
（21K但係要俾五成家用 因為老豆好低人工 ）

但係上一份工中撚曬伏
請人4個半月寫一個app 以為team 人唔細
點鳩知入到去得我一個
跟住好快走左
（某大金融保險公司）

跟住上年入左教育機構
跟point加人工好肥肥
誰不知 仆街今年取消左個制度都算
又開始炒人 將啲野塞左俾我
以後請人又最少高我一級
但又話即使我performance攞A
都好難有得升
老闆仲問我會唔會搵出面工 話矖讀完master

以上係我條命生得差 算啦

但係上個月有第二個department 老闆問我會唔會internal transfer under佢做development
但title不變 我答不了

但係兩個星期前俾我見到佢external job ad
請同一個位高我一級
無人問津下

上星期為求搵人請高我兩級

隔離department老闆
我係鄭重地屌曬你全家啊！

塵同污積實有，應該唔多屎
利申做過冷氣學徙

唔好比自己咁多籍口。

浮沉緊
返緊濕鳩文職，有報紀律部隊，諗緊係咪應該去做裝修學徒

做I-bank 初頭好講體力
絕大部份新人朝8晚11

辛苦錢嚟

23中六畢業釘板仔，宜家出面市道好淡，周圍減人工，好彩自己都算係有儲蓄習慣，大概都有60個，趁宜家仲有得做就盡量儲多d錢，遲下就算冇釘板做都可以舒服d

有無介紹入行，真心想學

唔好再出呢d 文黎點醒人， 社會係勞工架

除非爆喉 唔係應該好少屎
反而尿壓味就成日有
電牌要等5年先有

會計師 入行3年穩定30k
其實讀書係香港真係好重要
好多人都係狗眼看人低
利申：big4 有感而發

樓主，共勉之
多謝你分享

呢d人，差極有自知之明，知自己能力去到邊，求穩定咪考返相應能力既工

樓主唔好大文豪咁啦~
結果咪又係識講唔識做 真係有心依家起步都唔會遲

呢個世界總有人好似你咁識諗但唔識做

就算你呢家都係啦 腳有事就要做保安? 咁咪成班傷殘保安~?你怪得邊個 我係你老母我都按撚左層樓去安老算

是撚但去D職訓局睇下邊樣有心機做 就去學下 唔好係到叫春

你講呢D口水野好似好有意義 但係你做既事就係掉撚轉既

努力啦 如果你講到你有連閪都頂到既意志力 咁再起步有幾難!!!

定係你覺得你老母層樓係比硬你~所以你想輕輕鬆鬆等家母走左打份風流工過日晨 但好明顯唔到你囉

無興趣 自己成績又唔係好 都唔夠上去 所以quit咗

睇到想喊

歐美唔知
日韓呢d一鳩樣你入唔到好大學入唔到大公司慘過食幾舊屎
唔係邊得黎佛系呢個字

睇樓主個po 真係好有共鳴 之前公司將成個部門北移 炒左幾多20幾年up 既人
打左20年工都係俾人用完即棄
讀大學 唔係專科真係無用 一條街幾十個大學生
專長 手藝 真係好緊要 語言又好 整蛋糕都好 總之唔係阿豬阿狗都有 物以罕為貴 再包裝下 就有機會殺出條血路

我性能力好強
可惜唔似日本咁多色情產業
如果唔係我實做到清水健

訓醒

屌我冇你地想像中咁撚慘其實

至少經濟係冇乜問題

只係轉工搵其他出路姐

年頭屋企裝修

我都問過裝修佬

佢話都算有前景

正常喎

社會慢慢淘汰舊制堆人

豬西都要扯到wor

可唔可以講多D?

樓豬加油啊💪🏼
啱啱都想叫你做廚，見到上面有巴打提議咗
啲新仔尻下尻下乜都唔識都有17，18k
體力勞動方面又冇set場/地盤咁多
只可以講巴打你咁多年黎入錯行，冇搵岩一個真正適合嘅職業

呢啲經歷唔經歷就最好啦

你應該問返個有U grad既人

因為我都唔敢講

你想要乜你自己最清楚

窮人唔好生仔

除非窮到可以排公屋

痴撚線做廚直頭係擺到明比人剝削
好彩就一日直踩就12個鐘
唔好彩就朝踩6個鐘，落場3個鐘再踩6個鐘先收工
屌你老母重要比d 老細光明正大比最低工資
你話咩叫入錯行，我話做飲食業就真係入錯行啦

利申做過元氣廚房pt

見到無乜錯字 思緒清晰有條理
真係覺得好難得
身邊好多人就算有所謂學歷
都不思進取
唔好放棄自己 諗下仲可以點向上爬

生多幾件綜援fatfat

事實黎

咁你又誇左啲

我見而家好多都係10碼起頭

有寫開小說，對字係會捉緊啲

我都冇放棄自己，搵多條路行姐

btw thx

都叫做人工高過看更少少，唔通巴打依家30歲咁快做看更做到老咩 同埋做廚經驗多咗都會升，不過要揀啱公司，唔好揀預先包裝嗰啲，例如大家樂，會冇嘢學

想問下你既經歷係點
我asso畢業 做緊診所姑娘一年多D 諗住係呢方面發展下
最近有報醫院既護士學校都冇聲氣
唯有報住個抽血course讀住先 起碼轉出去都可以叫高d價
但除左咁我就唔知可以做d咩好
最衰我係讀文科
連asso 既科目當初唔知讀咩好 簡左social science 黎讀

我AL完，係醫院做左幾年野儲學費同生活費

跟住去左邊個hd health related既

Cgpa 3.77

最後有rn offer

FD咋，HD都讀唔到

我apply 過醫院既post 好多次
都係得一個interview 機會仲要衰左
醫院好難入呀
hd 係full time or part time 呀?
有冇名

Ha 既pca基本上係人就會請.....

Hd緊係full time啦 讀health studies

不過你讀呢科係一種賭博黎

無offer就等於無讀過

rn 一係就護士學校 一係hd chur 盡4年內完成
根本rn 牌就=30000以上月薪
幾撚多醫學美容診所要個rn黎做樣

屌佢老母我就係apply pca
咁耐先得一次interview 仲要唔請

我以為起碼都要讀過bio chem 先有機會

本身nursing yr5 公開試成績中上 我想試下做都唔請wo 原本諗住睇下有幾辛辛 係都要我讀個保健員牌...

政府津院好似有請護士嫁喎
巴打你做乜自行降級去做保健
明明好多人做保健係想博上en rn

如果成績好既緊係無關係啦

如果麻麻就唔得

Tuns本身有做開 想體驗下個辛苦程度 其實做runner都唔係易做...

讀三年咋喎....

長遠計點都係rn賺得多啦

自己理財好少少

買樓根本唔係問題

En無得升職做既野一樣

Hca就唔洗提啦

咪比人睇唔起

去ou

份水喉維修邊到搵? 上年考左中工牌但無經驗請唔請架?

冇經驗人工低 有做公屋維修既 去勞記搵再識人

on居居去左做冷氣補師 又巧合地俾我做得順
今年25 hd grad，進修好後又繼續跳槽考牌

以前都係做d 19零售工作，後尾轉行進修

工傷無賠錢？

27先ugrad但讀專科有牌會唔會起步太遲？

完全明白 同你經歷既野差唔多 做緊份濕鳩工 將來唔知點 又無地方住 唉

我都係16歲出黎做野

我用左4年做野，儲到一舊錢

跟住先讀個hd

再用三年讀degree

有幾晒時間 真係唔覺

晒唔晒睇你自己覺得值唔值既姐

我鐘意呢行先去讀 又唔係為錢

社會大部分人都無讀大學嘅
讀大學好多非專科連 IVE 都不如
個個畢業都係搵份中五政府工

學業

有冇諗過你自己都有問題

利申 中三俾人踢

認真問
有咩手藝好學？認真想學
香港好多嘢要學都要識人先有門路學
就算有正式開班教嘅學完都要識人先搵到錢

有冇諗過入到Band1係屋企教得唔好

學下電

邊個入band 1?

有需要你pm我tg @bilibalah 呀
我之前都同你唔多case

其實大學係比個degree你容易D搵到工
但我見香港發到達果D一係呃人一係做雞，剩低果D就好叻咁做小生意儲到錢炒股炒樓。

如果唔怕捱，趁後生學D可以勞力技術移民走人既工會好D。

追完post，越睇越心酸

唉 睇到個post名已經好撚灰

根本班仆街權貴成日老屈香港年青一代想不勞而獲買樓
又成日老屈鍾意去旅行 追名牌買iphone

其實大部分後生既都有自知之明 ，根本唔要求有車有樓高人工
只係想要安安穩穩既工

人到中年 比人兜出黎番散工
唔自殺已經好勁

電都係要讀書

想問下手機版有冇中文版

錯頻

當年岩岩出黎做野, 有個姐姐同我講你先廿四, 大把世界。 宜家轉下眼已經過左三十

就快27仲9流流

咁宜家係要進修

仲有半年30 做緊video 日日返工 一人分身做幾樣野 我都覺得我就黎冚家剷

好文

就30 中7畢業 讀左個high dip 打份sales 工 人工比上不足。。我都睇唔倒前路 上面有人講得arm 返工已經好辛苦 再讀書要好大動力先得 建議未出黎做野有得讀就讀落去 唔洗話要master 但degree 真係基本 識人係重要 但去到有啲位想再上有個degree真係好基本。。

我重慘過你中文1 英文u 慢慢foundation 咁讀返上八大，但讀hd個時真係要好努力，用多人一倍既時間溫書，一隻一隻字查字典

各位點睇公開大學？

睇你咩科。

加油。

多謝樓主
之前都工作左幾年做19 sales
今年決定重新上路
Dse 衰左諗住毅進上hd 期間一路考紀律部隊
時間遲人哋好多 23先走去讀
不過hd 都仲未有大方向
之前有諗過咁過自己咁廢唔好搞咁多野安份手己打份工算
20幾歲既人生真係好迷惘
有時真係覺得人生真係好攰 出到黎做野全部都係錢

我起碼都有5科合格呀 係asso 過唔到3
點解連護士學校interview 既機會都無

老大徒傷悲

就29，三大N展畢業
而家讀緊Master

但咪又係冇撚用
做咗七年嘢兩萬都冇吖屌你老母

啱啱30

讀書邊有用家 由細儲錢儲到大 做門生意做好過啦

依家人人都有degree

樓主肯唔肯搏肯捱？

所以咪話樓主講咁多 自己唔識儲錢變通 仲鳩up講d係呀媽係女人既野 叫人讀書學門手藝

香港除左做政府 仲有邊行好景又穩定呀

老實講，睇你以前有無努力過姐，年齡同你差不多
當年會考0分，都讀到三大碩士畢業，準備去考專業試。
我相信你收工就真係收工果種，無諗過收工後去進修，唔怪得人，無努力無付出，點能夠期望有回報？

仲有個80歲呀婆學coding，而家有幾個APP係apple store 上架

呢d post就最多正評

你廢。。。
細你小小，揾緊40k

警世 咪撚做IT
警世 咪撚做IT
警世 咪撚做IT

冷門科engine ，讀到PHD 都無撚用

利申：me2

中學畢業之後就冇再讀落去 而家淨係返工放工 人生冇方向 日日都好似等死

樓主多謝你寫咗呢篇文
以前中學個陣會覺得自己大把時間，唔知自己做咩都唔緊要，出到黎自然會搵到，以為船到橋頭自然直
但其實出到黎做野之後，人生根本唔會突然就變得一帆風順，關鍵都係要自己及早諗通呢點，唔好成日恃到自己仲好後生，就將未來既問題扔比未來既自己
利申：就快23，好後悔自己之前hea 過咗22年，我覺得由18歲打後開始，D時間真係過得好快，18-22歲呢幾年好似斷咗片咁

建議你唔好揾女朋友先, 搞掂自己先為妙.
有女朋友只會令你百上加斤

所以話要工業回流香港，產業空心化，個個只能做服務行業，輔佐型產業，真係好似做狗，香港需要生產力。再唔發展科技產業，子孫後代回到清朝生活狀態。土地財政的制度同政策禍害香港二三十年。大家都係受害者。

女朋友有錢呢

最多回憶既其實都係係學校，同埋外地返工既日子，香港返工記到既野真係唔多

工傷賠幾多？

唉屌29了
打緊份19sales
想quit game
但係老豆老母係度

我想考入政府工

啱啱考完dse已經好迷惘 唔知自己想點 搵唔到目標同方向 未理清自己個定位 未搵到自己想行既路
好佩服同羨慕身邊有啲同學 中學時期已經有明確的目標 一直向住心中的方向前進同努力 而我就淨係9fing fing
睇完個post 越來越迷惘同恐懼 好驚臨近30先發現行錯路要重新黎過 我諗我未必有咁既勇氣
雖然依家個年齡仲係後生 但已經有種自己越來越老 時間越來越快 對未來的恐懼越來越勁 有種未老先衰的感覺 冇年輕人的活力同衝勁

只要你不斷嘗試，就會試到自己

連登多廢人

唉 中哂

我IVE grad 之後再用四年時間執埋個part time degree ， 人工都由12k變45k，你點用你放工嘅時間決定咗你可以行到幾遠

樓主唔去渣的士 識人又係做體力勞動工作整親，Claim左工傷後係個行絕跡去左渣的士

btw，只係細你一年，睇完篇文都幾感慨

你有無讀護士 Rn or en既最低要求先？ 無既報幾多次都無用

你讀完三年都唔知咩環境 都唔知ha請唔請得哂
依家都開始請唔哂d 畢業生 去私家做又要睇樣 唔係靚女都唔洗諗 男人更加機會細

廢老

咁就真係睇運 有人報幾年都唔收 有一一報就收 你考慮下願唔願意用咁多年時間去等佢收你 或者轉過目標

問題係冇目標同方向 盲頭烏蠅咁 嘗試既方向都冇 已經驚緊到30歲先醒悟甩唔到身
我唔敢講自己係一個好成熟有諗法既人 但自問同某啲個腦淨係諗住去邊旅行 新假期有咩新野既同輩比 我真係有認真諗過所謂既生涯規劃 但最後發現自己毫無目標同理想/發展方向 老鼠拉龜無從下手

唔去旅行就代表成熟？

我個時16都係讀電腦...之後返工再夜晚讀HD..DEGREE...不過轉眼咁快...人生真係....

你無目標唔緊要 但一定要讀書讀大學

我冇咁既意思 唔好斷章取義
我指相對個腦淨係得吃喝玩樂 冇諗過前景既同輩 我有嘗試諗過自己條路 但冇結果咁解

已經諗定入asso /hd
但邊方面 咩科 就毫無頭緒

你又知人哋淨係識吃喝玩樂？成日去旅行都唔代表人哋係廢青架。同樣，你成日諗自己嘅前途我亦唔覺得你係叻仔，因為前途唔係諗出嚟係做出嚟，你諗十年都唔會諗到啲乜出嚟

但係人哋去下旅行探索下，就有機會發現自己

因為我識佢地 唔覺佢地係廢青 但我講嗰類人係對未來冇諗法 將來搵份萬零蚊既工就好心足 著眼娛樂方面多 起碼現階段仲係咁諗 我唔想好似佢地咁抱有呢種諗法 想早啲為未來打算
我亦冇話自己係叻仔 只係越諗越覺得迷惘 搵方向目標無從下手咁解
睇完樓主個post 覺得佢就係十年後的我

儲完錢去讀毅進就柒啦

我唔覺得你係一個有為未來打算嘅人，你只係一個叫春怪獸

你啱既 我的確仲處於空想階段未有實際行動
多謝你同我講咗咁多

希望你喺不久嘅將來有實際行動

巴打唔好比老母按咗層樓 按左永世買唔返
同埋你層樓唔係比普通市民買黎住 係比啲大財團攞多間

香港地 有樓爭好遠，基本上你退休賣左香港層樓都夠返大陸食到死為止

22k好差咩?

睇完覺得好心酸.
係香港地真係每呼吸多一秒 每生存多一秒 都需要好大勇氣

讀緊醫科

你講既野岩既 祝你好運

護校睇公開試成績比較重
只係岩岩好合格
或者高少少基本上都難入

4年前畢業，hea左一年番份19工之後
就一路做工程相關sup仔既sales
但個市愈來愈差，今年比3年前都已經drop左好多
行內人就會知咩事，住宅就好多，但住宅好難做無咩錢賺
雖然有佣，但我跑唔到數，好大壓力又辛苦
最後宜家轉左文員人工低幾千，一路考政府

利申：絲

最緊要有時間操體能同溫書
我都行緊宜條路 轉左番文職

電子工程?

考紀律部隊

我係未代會考 得11分
Molamola

身邊有幾個朋友都好似樓主咁
人到26,7 想轉工又無技能無學歷
唔同既係，女既處境就係搵到人埋單就算唔鍾意都唔放手
仔就慘d, 無父幹既朋友，靠自己做到身體差哂都無人可憐

好似樓主咁會正視自己面對既問題同困難真係唔容易，希望你搵到自己既路

雖然我仲後生 但對於讀書黎講已經有心無力 連讀一年asso都好似搞唔掂 想轉去ive學一啲手藝嘅課程 有冇清可以比啲方向我
利申：18歲 asso仔讀到想quit

女化個濃妝，搵碼頭上岸就得

反而我係就滿技能 宜家想出去跳一跳

做零售唔好咩
嘆冷氣又一日

唔好只係睇人工

睇返自己既技能 career path 同年齡

人工唔算太差 但技能上 年齡上 職業上 黎講 就差唔多到頂喇

樓主都應該意識到呢件事

垃圾工種

浪費生命既工種 企係到 咩都唔學唔到 一日到黑賣笑

本身有大學學歷，15年ugrad做左一年野，因為冇前途走去讀個civil hd,今年畢業，gpa >3.5, 差少少先升到u,呢家諗住出黎做野一邊拎經驗儲錢，一邊想考政府工TO果d,亦都想試下考JRE報下EO果d，暫時方向係咁

On9
學徒啦 中電地鐵機電署
讀撚完大學晒4年之後咪一鳩樣

我份工要落手落腳做
打算報返Ive hd 夜校
辭左份工讀完書再返工

好撚難入你講果幾間公司

Cic唔好咩

一定有
但係成日比左佢

咁仲有其他公司架

中五畢業 做左6年廢青
呢家入左一間startup做左2年
想讀書 但唔知讀咩好

唔會係on9 囉

人工差好遠喎朋友

以我經驗 大公司有degree 唔洗由學徒做起

由毅進推薦做學徒 做左4年途中仲要讀parttime HD + 19topup degree 都仲係得 15k左右

讀完poly city 一出黎已經高人工過佢 已經係18k 大家都係同一間大公司

有得讀書玩hea 緊係玩埋最後既青春啦 （如果佢仲係1822）

宜家做緊地盤
完全覺得唔知做緊啲咩
咩都學唔到
宜家屋企人話肯比錢我去外國讀飛機維修
但係驚自己應付唔到因為本身英文廢
宜家22歲唔知會唔會太遲

點解有寶馬噴油都唔做？
學成之後都應該唔錯

留名共勉 29歲 失業2個月 23歲濕鳩海外垃圾top up畢業 做過超市 銀行call center 垃圾retail sales

我而家就係無目標 返緊份牛工儲錢去學嘢進修 不過真係好大壓力

去cic學門手藝啦

我想講養唔惦唔該快手去簽證衰仔紙
成日見到人赤貧又為啖氣唔肯用政府D福利

我個FD 講得岩，少少錢可以改善你生活，比你上流空間，你竟然講面子唔要

樓主你去睇下果份膠立工人工la
六日如果可以嗌高過25k都唔錯啦
又包食宿

呢個係重點 當初讀個濕鳩海外top up係為左考救護/救護officer(因小弟近視)過晒筆試interview去到body check因為細個個腦有少少事所以衰左 呢條路就冇再諗 沉淪左

考政府文職

好同意 出賣勞力嘅工 永遠搵到人代替你
但一路手藝/ 有牌 點都穩陣好多

我比樓主差,中5學歷,無樓,家人決定賣樓申請老人屋,但有真空期,期間如何生活唔知,無錢無計。
自己唔爭氣無錢無朋友無學歷和經驗,現在做了十年保安,出大事便死定了。
想起以前朋友的勸告和以前的無能,有種說不出的悔恨,再看看現在月入5萬都買不到樓真是想死,回頭看蝗蟲和自己完全明白自己是時間巨輪的渣滓。清醒太遲,看完自己的處境是死局心裏好困苦。

申完。

樓主現在都是再出發去進修電工或裝修可能對你比較好,但要識人和識做人。

大家申完都是要面對生活,頂唔到的話便解決自己 或解決對方啦

行年廿中見到三字頭，讀左ive fd，原本打算讀會計hd，
但覺得前景太差，要好前途又要上埋大學考牌先得，
就讀左幾個月就唔讀出來做野，做左五到六年廢工，
上年尾俾我考到政府工，碌完五到六年然後入政府既總結，
讀書係味真係咁必要，我自己會覺得係睇行業。
香港行業太少，變相選擇唔多，直接令到大學生個學位廉價左，
同時又拉高晒行業個教育水平，即係大學生都要去做地盤係資源錯配兼影響低學歷人士既選擇，
讀書的確係會令人眼光擴闊，但為攞資格讀書同真心求學既讀書係兩回事，
要靠讀書搵錢途，除非你好top，如果唔係都係靠人脈，
然後就講際遇，大學係入場券不如講係一張彩票，一張你唔中獎就一身債既彩票，
讀書讀到成身債仲要得個吉搵一萬既人週街都係。
不過呢個係制度問題，只要認清現實就可以打算下。

以現時香港既環境，入到政府工先叫有少少希望，
低級既有綠表or公屋見到少少希望，入到高level既根本就一級一級上，做到幾高就睇際遇，
起碼儲錢買樓無難道，
最無敵係唔怕中年失業之餘，仲可以係蕭條出住份人工大殺四方。

香港經濟會入蕭條期只係時間問題，你見到旺區吉舖既情況嗎？
咁既情況仲可以好幾耐？
入到政府根本皇道，係香港地用讀書來搵希望係政府撚化d細路既把戲，
最好一係學門手藝做d一定有工開而又唔會受經濟氣候影響既工種，
一係揀一個你想要既政府工考入去，
係私人市場做根本就係累鬥累，一間公司ceo大經理有幾多個？
真係紅褲子做大佬既又有幾多個？
一將功成萬骨枯呀。

早十幾年讀書都叫有d用
依家真係不了
又係搵返d濕鳩文職 做倉都高過佢
利申：伏已中

難啊朋友

我知有人做保安，考到消防散仔

唉 都係一路做野一路睇下入唔入到醫院做算啦
無讀咁耐都唔知點讀DSE既野

"一定有工開而又唔會受經濟氣候影響既工種"
例如?

23歲仔 16歲開始打工
18歲投身空運做倉仔 搵大約20k

香港咪又得醫生同公務員唔受經濟影響...

覺得前路茫茫既垃圾fg喺呢個post搵返自信

睇完結論只得一個，命運

上面話自己兜兜轉轉用六年讀護士做護士
有個低學歷都好運到錄入政府
我都聽過好多唔同人條路點行
有做咗十幾年野錄咗入鐵飯碗做
有個唔做老師轉行賣女裝，發過豬頭
更多既係讀到Master，科科摘星咁滯想做老師
但一直都係得垃圾TA位
好同事被人逼走，份工都無埋
仆街上司做唔到野又要同你爭功勞，出糧仲多過你
你好勞力去達到目標係好彩既成功
好勞力但達唔到目標係命運

今年29
岩岩讀完毅進
同樓主一樣咁
我pt都係做event set野 執頭執尾
遲左十年先醒
希望而家努力都唔遲
目標都係考政府工
再一路進修
利申唔考警犬

學投資?

其實咩工都有野學 有無前途都係睇人 行行出狀元

樓主

唔掂就轉變

明知死緊 都唔做就等收皮架拉

加油

支持你

利申 頂得好申苦 唔靚仔 穩定工作 人工唔錯

準備26

會考0分 一直做sales 做左幾年
理財好撚差 仲負債 以家總算都叫還晒

上一年 因為一次機緣巧合 認識一個人
帶我入行做裝修(做緊學師仔)

條路就諗左好多嫁啦 但係實唔實行到真係無人知
書係一定要讀 大學畢業只係一張入場卷黎
番工搵錢係重要 但份工無興趣 其實你都唔會有心機學野
最緊要搵到一份 自己唔討厭既工 然後就比心機做

以家短期目標好簡單 就係出架車

做開一範想轉好難 最後又係搵返同一種做

睇你肯唔肯踏出去

今年都係28

以前做big4,出黎之後去佐私人公司做.好多辦公室政治.做佐兩年.一間轉一間一樣睇唔到前路係點

做𡃁仔做一世都唔緊要 無責任無壓力 最緊要有人工加
返工都係為錢 名利無用

學校

公開試好又master 點會冇人請 除非ug 廢洗底個隻姐
反而想知點賣女裝仲發

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

其實聽落你似怕辛苦，講真，返工有邊到係唔苦。

有錯咪屌囉 無錯唔識屌返轉頭？

末屆會考 得3分
跟住做左好耐廢青
呢家有條好靚既路行緊

到左呢家25先知咩叫書到用時方恨少
想讀返個degree 又唔想讀毅進呢d浪費時間既野
想讀返d管理既野 因為自己做緊物業管理既野 又有零售
呢家有d頭痛 唔知有咩揀

OU, 年長生直入，操好D英文就得

等我今晚放工再搵下
我唔介意用返工時間上堂 我只係怕浪費左錢同時間

好撚多人用最top果班去形容果一行有幾好景
實情係一件極度on9既事

不如考個政府工？

中學嗰時已經諗定大學讀啲乜可以搵到飯食，30歲先黎後知後覺，太遲吧

你好老咩？

佢意思係你老左，老細立場請個後生已經可以取代，所以我都明點解會有老屎忽文化

碎

做政府工啦 又唔洗學歷既 如果唔係讀專業就做政府工啦

個入門線好企姐

局中人話你知教席絕對係好運+天時地利人和
見過Fg一入係Cm位
亦見過人做Ta做到近三十，行為舉足似足老師又如何，做唔到就做唔到
Master個位終於有位俾佢上，但返工係西鐵頭站去藍線尾站轉幾程
洗底做老師都見過，DSE去Oversea讀咗六年
要由人地高中/預科重新讀先上到當地大學
返到黎唔知做乜入咗學校做Ta，跟手讀Pgde即刻收咗，準備做老師
仲有個讀Master頂唔順學校人事，一年轉一間
賣女裝個位原先係幼教老師，走法律隙搵到第一桶金(非雞)
自己開鋪賣女裝發過豬頭，加上佢男友既家姐做開女裝生意有幾間分店
教路點賣女裝，細緻到入貨地點、搵地區、鋪頭裝修都幫佢手
個位幼教老師都係頂唔順學校人事，豁出去自己開鋪
睇得多，聽得多，無論個個條路唔同都好
眼見成功必然係加上運氣

fg 一入cm有幾奇 有pgde 基本野黎（冇都可以cm請）直資大把fg gm tim
唔通cm underpay 剝削緊仲要慶幸咩
除非你話術科通識
利申：局中人too 想走

因咩事想走? 人事/工作量/錢?
轉行定轉校呀
轉行人工一定低好多，但會輕鬆啲無咁煩
幼教似乎慘過教中小學
我見好多幼教頂唔順人事同工作量
一係就甘願轉做小學Ta(佢好開心話放假可以諗去邊玩)
一係心灰轉行不做教育，打份萬拎蚊既工慢慢上

underpay 仲諗緊
幼教個班讀唔成書都有廿k仲想點
女人多是非自然多 做d野又濕碎
ta 唔洗入班緊係輕鬆 放工真係放工
aco 長遠好過幼教啦講真 教育界贏頭輸尾

你係合約位?
幼教無廿K，讀IVE出黎個班14K左右
大學出黎個班叫價先高啲
係呀屌，無奈教育界最撚多女
醫院都叫有男醫生女護士
教育尢其幼、小，清一色全女班咁滯
眼見好撚多陰濕招逼走人
我見有做過aco跳返出黎做教育
起薪點低，但唔做教育慢慢上
對比其他私人工，搵到政府文職位轉出去算係咁

識幾個IVE HD 出黎幼教都20K woo

年年殺校 收生不足喎

冇20K根本冇人做
好似護士冇咁高人工根本無人做咁

成班女人唔駛做，咪日日係到講是非囉

前個幾年政府先講緊要定幼教最底18k
我fd fg做大機構XX會俾15k
大學幼教畢業都無20k
好啲既幼稚園可能俾足啲
但你幾個fd IVE出黎就20k?
咩機構咁好俾足水 加密黎講下
一個合約cm小學老師學校俾20k睇經驗再加咋

樓主，我同你同年，個案都係差唔多。淨係做電做左十年，一直有進修，但係由九年免費教育開始都無聽過書，直到近排讀到上hd ，發覺根基真係好緊要。諗住第一個sem 會易啲，點知一黎就打大佬四科全軍覆沒,要retake 。依個打擊都真係幾大。幾個月前都已經開始諗過轉行，但已經差唔多廿八歲，又未接觸過其他行業。直到上兩個月蓄到小小錢就裸辭。
到依家都係好迷茫，又好似返返去十六歲果年咁。

而家搵幾錢?

有電牌，直接學好英文技術移民去澳洲加拿发好過

個手寫

已經讀𡁵HD year2點揀好？
見社工好似幾吸引
唔通再讀多兩年
就算係讀
讀多兩年之後個市會唔會好難先入到去做？

真係有諗過下做辛苦工搵辛苦錢
但唔想咁快向呢一方面發展
因為感覺一向呢方面發展就好難反轉頭
想趁20頭揀個發展方向好啲嘅試下先
當然如果唔得最後就只好馬死落地行

對上個份～40k

而家係失業佐幾個月既廢青

自膠, quote唔到你

對上個份～40k

而家係失業佐幾個月既廢青

睇唔到前路係點,就黎30

唔算辛苦

big4捱完個牌走既話, 應該唔算太衰? (雖然發達就冇份, 講緊比上不足比下有餘)
利申, 準備入去做奴隸
(唔洗勸了 無得揀先做… )

電唔算辛苦?

巴打，可唔可以留tg
因為我想做電學徒，想私下問你前景之類

同我一齊audit出身而跳入commerial既兄弟又係咁, 1月個陣過唔到probation岩岩早兩日先有新工, 佢呢3/4年前前後後都失業左兩年, 最長成10個月都無工做, 我自己就係而家間公司做左10年, 叫做上左神台

我覺得我同佢最大既分別係係audit跳出去commercial時點樣為自己舖路, 我aggressive d擺明要想大公司做target長遠搵大錢, even人工低d都要碌左入去先, 因為大公司accounting division分工根本同細公司完全唔同, 我朋友就個一刻$-oriented 就入左d 外國listed com係香港開既branch(得10條友)度做, 結果10年過去, 我個exp 全部係specific function既, 而我朋友就係mainly full set of account

所以我覺得planning先係關鍵, 識full set of account既人一街都係, 有會計師牌又唔會做返平d既job, 咁就會搞到高不成低不就, 好可悲

Quit 左

可以係度問嘅
你有咩問題我諗其他人都有。係度講下可以順著答埋你問題，其他人都可以參考下。
不過你想tg 都得嘅

我自己踏入20中
想轉行做水電(機電處)
因為我見學徙人工又低,拎個牌又要幾年
如果拎完牌前景又唔好既話浪費左幾年

所以想問巴打,學電前景係咪真係好差?
如果向機電處發展,完學徙制政府會唔會唔簽約

電相對其他地盤工作係無咁辛苦，無咁污漕，後遺症唔多。
不過一樣咁危險。但入行嘅人越黎越多，而且佢地嘅學歷都越黎越高，如果你入果間公司唔多瓣數，你做做下會上手。但如果多瓣數，係，你係好多野學。不過你係學唔完，學極都有。大嘅去到超高壓，細嘅去到電子，火牛，控制電路，設計電路乜都有。當然你想一世做死落手做果個係搵到食，但你唔想嘅，計數一定要好勁。或者你咁岩可以自己做老細都唔出奇嘅。
最後我嘅建議係，有咩想做，試左先。依行都叫長期請人，人工餓你唔死，幾時入行都得，但你想跳返出去做其他野都幾難

我都係早兩年先拎牌。我就咁諗，拎左牌幾時都有得用。出去做野個牌就係你叫價嘅籌碼。如果你入左大公司或者正苦工，人工就叫餓你唔死，工作量無咁大。出去跑你可能有千二蚊一日，都係有啲辛苦嘅。入到大公司嘅前景就係你要不停進修先會升級或者加人工。出黎跑依家都算多野做嘅，度度都請學師。就算經濟唔好，你都可以入返啲中大型公司做下睇火，人工係底啲，但叫有個避風塘匿埋一下。
機電署依家好似無左長約，全部都係兩年一個合約。

巴打,咁我八掛問下
你轉行原因係睇唔到前景?
定係開工唔足之類既問題

我本身都係大型小小嘅公司度做
人工小啲，但係月薪，唔怕比人炒。
轉行只係覺得都進修左咁耐，一入到hd 都係乜都唔識。再係咁落去只係比學費retake 多幾次都搞不撚掂 止蝕離場。
大公司唔讀書只有落手做。（最少我果間係）人工又唔多，咁我不如出返去跑或者轉行試下新環境姐。

所以點解要入政府做
如果你係公務員，
唔好彩工傷左情況就完全唔同。
d傻佬成日話有能力就唔好入政府，
好多都無考慮到身體因素問題

依家轉左兩年一個合約
如果有工傷，判埋工傷比你
再下一個合約唔同你續
真心唔知想問一問

巴打，明天會更好

咁我要諗諗另一門手藝

家陣撈緊HEA工,食老底抽佣
老底都萬6
但冇職升,想學門手藝搵多少少銀

做過廚房,冇學歷黎講人工好高,但係冇時自己私人時間

12碼 6天 做撚死人

公務員唔係合約制，
頭三年試用期，
之後係perm，
做到65歲

幼教今年加左人工，20770
除非間學校唔跟point
黎緊下個學年調整埋接近22k啦
Hd degree同價

捱三年同有牌先走,三四萬OK既

比上不足比下有餘啦

睇你點睇架啫, 用辛苦/壓力->換錢

藉口嚟嘅啫，我09年畢業，咪又係17年返去讀碩士

哦～因爲我之前有朋友做學徒佢係兩年簽一次。仲以為依家轉左係咁添。

巴打，答錯左你。上面個巴打講原來係3+0
即係三年試用之後轉長工

你識個條友又誇張d,失業咁耐,不過都本事既靠咬儲糧食到咁耐

不過我計埋工轉工d時間都失業佐大半年

唔想再成日轉工同繼續頹廢落去

小弟26歲

得個廢鳩degree. 搵黎搵去萬二三蚊

master 就冇錢讀，學債廿幾個

一係跟屋企人學手藝， 一係做aco

最後做左aco

入撚左個伏位

都唔知有冇揀錯路

咁即係無得揀

社工degree先有牌， hd/asso入政府？
大把degree出黎做swa (hd lv) 得萬幾蚊
成個post都好多人9up

仲有 叫人做廚嗰啲咩居心

紀律部隊

情況同你差唔多細你幾年
16歲無讀書出黎做野 得中六學歷
做過sales 整麵包 set場
Set場真係搵命博 有開工無收工 踩完廿幾個鐘訓幾個鐘又黎過
番左3個月就無番
呢家做緊份工廠工 賣體力搬搬抬抬不停做 20k一個月
成日諗遲d年紀大會做唔黎 但係又諗唔到轉邊行好
間中碌下d搵工app都搵唔到岩心水
唯有繼續做

幾年前做過剔號暑期工
個店長住我附近 我諗個陣佢28/9歲到 吹吹下問佢讀邊間中學 個間應該全區最差個幾間黎
佢又係中三就出黎做野 一直做sales 到而家

男人30先正式開始

仲有就係
唔好以前儲錢冇用
唔係到你大個左就錢到用時方恨少
由十八廿二開始儲
用黎買下啲藍籌
有儲開同冇儲開，到你大少少就會見到分野

我同樓主一樣
28歲
又係畢業出黎hea做幾年工
不學無術
啱啱考左車牌
而家揸緊貨van
朝9晚7都有28k左右

女既話可以學d乜，得張垃圾hd

有家底就係，冇家底就係正式開始完...

揾個有錢佬埋單

真係咁好搵?
計埋油錢 養車

認真無資格搵，想靠自己

樓主好有心 真係叫班後生唔好晒時間

冇架啦，高學歷都唔多掂，何況低學歷

可能跑足6-7日 一星期..
多勞多得

讀書有咩怕遲 當年我會考0分
今日都讀緊pt degree... 不過我得24
雖然遲左好多

好難得 巴打讀邊間

有撚用咩，當初設計出黎為減低失業率

所以我一向都話，什麼道德 好人 理想，係香港都是垃圾，你老母唔會理錢從那裡來，只關心今個月有無錢來，因此，只要是能力範圍，唔鍾意 都要做，試問仲有咩衰得過無錢？

自修返五科DSE 上返ASSO/HD 駁大學好過

你好慘...咁後生就工傷 傷到隻腳

多謝樓主點醒我

今年27,返緊ca,都覺得冇咩希望，一黎自己學歷唔高，得hd,諗起依家27歲先得12480起薪，扣埋強積金得11800,就覺得好灰，係出面想揾office工冇人請 ，而家希望最後目標aco,做唔到預做死一世ca

你好過我呀，我ca咋，數學唔合格，唉

Ca hea唔hea先

讀完28 比人當FG ，英文又唔夠真FG 好，年齡又大，到時仲sad

返康文，做既野對內部考aco好似幫助不大

讀完中七出嚟做嘢，屋企冇條件畀我浪費青春，一路半工讀HD,top up。到家下二十尾叫做唔係一窮二白，人工唔上唔落，最怕同其他人比較。屋企開支大，對落有個細妹讀緊書未出身。過多幾年父母退休，我都唔知到時咩環境，唔敢諗結婚唔夠膽諗成家立室。

絲的話你要預人工俾人㩒低
而且多數都係企水吧位

有無師兄有裝修介紹入行，真係想學返門手藝

就23歲 低學歷 做咗幾年院舍覺得好撚頂唔順
到而家唯有做住救生員 pt讀住書睇下有冇出路

有28k 自己出去跑定打工?

去建造業議會上堂，完課程議會介紹工比你

聽人介紹親都係伏工？

1.你自己搵到洗撚人介紹咩
2.議會D堂基本功學得好足 上堂免學費+有津貼
成人短期課程就最啱你了

巴打做緊裝修？

做過物管系列

我好認同
呢個point係我決定轉工嘅原因
我大樓主一年
ugrad之後營營役役做咗幾份唔同嘅工
無乜特別作為
而家做緊呢度好大部分時間扮工
唔想繼續做冗員
決定試啲新啲挑戰性大啲嘅工作
3字頭之前闖吓

樓主 加油 多謝你分享

例如做咩？

自己點睇裝修呢行？
例如前景

已經冇做，但可以答下你
同大量持盤業主/油漆仔吹過水
因為樓太貴，近排少左Job，但又未到冇Job

想穩定可以去同房署維修Contractor掛牌做BMW攞月薪，再六日自己跑數。

但想入行真係建議去議會學，因為基本功學錯會好大獲，同埋有津貼，餓你唔死，短期課程試完唔啱又可以走人(唔啱就唔啱唔好勉強)

巴打你咁高年資應該好高人工wor

樓主加油
我當年都係去完Working Holiday再去完個長旅行
返到黎香港29歲先再轉行做其他工作

樓主你講之前做做廣告膠片同set場係咪即係美工呀？

同路人
細你一年

康文好過我啦
成日搬野 搵野
做倉咁

轉左乜?

唔好諗伏唔伏先
你以家連入行機會都無
搵機會入行先啦